陳茂波寄語畢業警員：不要因不公道批評而灰心

財政司長陳茂波早上出席警察學院結業禮，在致辭時提到回顧過去數年，即使警務人員已盡心盡力執勤，仍可能被批評及誤解，又指許多市民均為警隊感到驕傲，希望一眾畢業警員「不要因為一些不公道的批評而灰心」，並謹記加入警隊的使命感。

警察學院是次結業會操有45名見習督察和230名學警畢業。陳茂波指出，「即使警務人員抱着服務市民與維持社會秩序的目標執勤，並且已盡心盡力，都可能不被理解，甚至被批評、被誤解」。他引用警隊早前進行的滿意服務調查，強調許多市民均非常欣賞警員，並以他們感到驕傲。

他又寄語警員，「不要因為一些不公道的批評而灰心，不要被內心偶發的懷疑所阻礙」，即使無法控制外在環境變化，只要做好溝通工作，必定能得到大眾市民的認同和肯定。他又說，隨着社會及科技進步，犯罪手法不斷改變，警員有需要保持敏銳的觸覺， 因此鼓勵警員要不斷持續終身學習。

感動

所以連登仔講既批評都係公道，要切腹自殺

即係比人屌唔好駁嘴
you are well paid for it.

咁不公道執法啦？

岩岩打PPRB落Q問點撚解咁多黑警連CP都係到，都冇人擒拿一隻2006年自稱為$1帶過白粉同擅闖補習社既逃犯？？！！？

關佢撚事咩